\section{O Processo de "Rendering"}
Ainda to organizando a tradução...
"
Renderização é o processo de geração de uma imagem de um modelo 2D ou 3D (ou modelos coletivos), por meio de programas de computador. Além disso, os resultados de tal modelo podem ser chamados de render (renderização). Um arquivo destes contem objetos em uma estrutura de linguagem ou dados estritamente definidos; conteria geometria, ponto de vista, textura , iluminação e sombreamento informações como a descrição da cena virtual. Os dados contidos no arquivo de cena é então passado para um programa de renderização para ser processado e saída para uma imagem digital de ou gráficos raster arquivo de imagem. O termo "tradução" pode ser, por analogia com uma "rendição do artista" de uma cena. Embora os detalhes técnicos dos métodos de renderização variar, os desafios gerais para superar na produção de uma imagem 2D a partir de uma representação 3D armazenados em um arquivo de cena são descritas como o pipeline de gráficos ao longo de um dispositivo de processamento, tais como a GPU . A GPU é um dispositivo construído para o efeito capaz de ajudar a CPU na realização de cálculos complexos de renderização. Se a cena é olhar relativamente realista e previsível sob iluminação virtual, o software de renderização deve resolver o equação de renderização . A equação de rendering não leva em conta todos os fenômenos de iluminação, mas é um modelo de iluminação geral para imagens geradas por computador. 
"

Rendering" também é usado para descrever o processo de cálculo de efeitos de um programa de edição de vídeo para produzir uma saída de vídeo final.

Rendering é uma das principais sub-temas de computação gráfica 3D , e na prática é sempre conectado aos outros. No pipeline de gráficos , é o último grande passo, dando a aparência final para os modelos e animação. Com a crescente sofisticação da computação gráfica desde a década de 1970, tornou-se um assunto mais distinta.

Rendering tem usos na arquitectura , vídeo games , simuladores , filme ou programa de TV de efeitos visuais , e visualização de projetos, cada um empregando um equilíbrio diferente de recursos e técnicas. Como um produto, de uma ampla variedade de representantes estão disponíveis. Alguns são integrados em pacotes de modelagem e animação maiores, alguns são stand-alone, alguns são projetos de código aberto. No interior, um processador é um programa cuidadosamente projetado, com base em uma mistura seletiva de disciplinas relacionadas com: física leve , percepção visual , matemática e desenvolvimento de software .

No caso dos gráficos 3D, renderização pode ser feito lentamente, como na pré-renderização , ou em tempo real. Pré-renderização é um processo computacionalmente intensivo que normalmente é usado para a criação de filmes, enquanto em tempo real de processamento é muitas vezes feito para os jogos de vídeo 3D, que contam com o uso de placas de vídeo com aceleradores de hardware 3D.Uso: Quando a pré-imagem (a wireframe esboço geralmente) é completo, de processamento é utilizado, o que aumenta em texturas de bitmap ou texturas processuais , luzes, lombada mapeamento e posição em relação a outros objetos. O resultado é uma imagem de completado o consumidor ou espectador vê pretendido. 

Para animações de cinema, várias imagens (frames) devem ser prestados, e costuradas em um programa capaz de fazer uma animação desse tipo. A maioria dos programas de edição de imagem 3D pode fazer isso.

Caracteristicas: A imagem renderizada pode ser entendida em termos de uma série de características visíveis. Renderização de pesquisa e desenvolvimento tem sido, em grande parte motivada por encontrar maneiras de simular las de forma eficiente. Alguns relacionam diretamente a determinados algoritmos e técnicas, enquanto outros são produzidos juntos.

sombreamento - como a cor eo brilho de uma superfície varia de acordo com a ilumina textura de mapeamento - um método de aplicação de pormenor em superfícies
esbarrar-mapping - um método de simular bumpiness pequena escala em
superfícies
nebulização / médio participando - como a luz escurece quando passa através da atmosfera não-clara ou ar
sombras - o efeito da luz obstruindo
sombras suaves - variando escuridão causada por fontes de luz parcialmente obscurecida
reflexão - como um espelho ou reflexo altamente brilhante
transparência (ótica) , transparência (gráfico) ou opacidade - transmissão acentuada da luz através de objetos sólidos
translucidez - transmissão extremamente disperso da luz através de objetos sólidos
refração - flexão de luz associada à transparência
difração - dobrando-se, espalhando e interferência da luz que passa por um objeto ou abertura que rompe o raio
iluminação indireta - superfícies iluminadas pela luz refletida por outras superfícies, em vez de diretamente de uma fonte de luz (também conhecido como iluminação global)cáusticos (uma forma de iluminação indireta) - reflexo da luz fora de um objeto brilhante, ou com foco de luz através de um objeto transparente, para produzir os destaques brilhantes em um outro objeto profundidade de campo - objetos aparecem borradas ou fora de foco quando muito longe na frente ou atrás do objeto em focomotion blur - objetos aparecem borradas devido ao movimento de alta velocidade, ou o movimento da câmera 
prestação não-realistas - renderização de cenas em um estilo artístico, destinado a olhar como uma pintura ou desenho.

Técnicas: Muitos algoritmos de renderização têm sido pesquisados e software usados para a prestação pode empregar uma série de técnicas diferentes para obter uma imagem final.
Rastreamento cada partícula de luz em uma cena é quase sempre completamente impraticável e iria levar uma quantidade estupenda de tempo. Mesmo traçando uma porção grande o suficiente para produzir uma imagem leva uma enorme quantidade de tempo, se a amostragem não é inteligente restrito.
Por isso, algumas famílias soltas de técnicas de modelagem de transporte de luz mais eficientes surgiram:
rasterização , incluindo prestação de linha de varredura , geometricamente projeta objetos na cena de um plano de imagem, sem efeitos ópticos avançados; 
lançamento de raios considera a cena como observado a partir de um ponto de vista específico, o cálculo da imagem observada com base apenas na geometria e as leis básicas de óptica de intensidade de reflexão e, talvez, usando Monte Carlo técnicas para reduzir os artefatos;
ray tracing é semelhante ao lançamento de raios, mas emprega simulação óptica mais avançada, e, geralmente, utiliza técnicas de Monte Carlo para obter resultados mais realistas em uma velocidade que muitas vezes é ordens de magnitude mais lenta. 
O quarto tipo de técnica de transporte leve, radiosity não é geralmente implementada como uma técnica de processamento, mas, em vez calcula a passagem de luz à medida que sai da fonte de luz e ilumina superfícies. Estas superfícies são normalmente prestados à exibição usando uma das outras três técnicas.
Mais avançado software combina duas ou mais das técnicas para obter bons o suficiente resultados a um custo razoável.

Outra distinção é entre imagem ordem algoritmos, que iterar pixels do plano de imagem e objeto pedido algoritmos, que iterar objetos na cena. Geralmente objeto Order é mais eficiente, pois geralmente há menos objetos em uma cena de pixels.
A amostragem e filtragem: Um problema que qualquer sistema de renderização deve lidar, não importa qual abordagem é preciso, é o problema de amostragem.

Essencialmente, o processo de renderização tenta retratar uma função contínua do espaço imagem a cores, usando um número finito de pixels. Como consequência do teoremada amostragem de Nyquist-Shannon (ou Kotelnikov teorema), qualquer forma de onda espacial que pode ser exibido deve ser composta por, pelo menos, dois pixels, que é proporcional à resolução da imagem . Em termos mais simples, isso expressa a idéia de que uma imagem não pode exibir detalhes, picos ou baixas na cor ou intensidade, que são menores do que um pixel.

Se um algoritmo de prestação ingénuo é usado sem qualquer filtragem, as altas frequências em função da imagem irá causar feio serrilhado para estar presente na imagem final. Aliasing normalmente se manifesta como o serrilhado , ou bordas recortadas em objetos onde a grade de pixels é visível. A fim de eliminar aliasing, todos os algoritmos de renderização (se forem para produzir imagens de qualidade) deve usar algum tipo de filtro passa-baixa na função de imagem para remover as altas frequências, um processo chamado de anti-aliasing .

Otimização: Otimizações utilizadas por um artista quando uma cena está sendo desenvolvido
Devido ao grande número de cálculos, um trabalho em andamento é apenas usualmente representado em detalhe apropriado para a parte do trabalho que está sendo desenvolvido em um determinado momento, assim que nos estágios iniciais de modelagem, wireframe e lançamento de raios pode ser utilizado, mesmo quando a saída de destino é traçado com radiosity ray. Também é comum para processar apenas as partes da cena em alto detalhe, e para remover os objetos que não são importantes para o que está sendo desenvolvido.

Otimizações comuns para rendering em tempo real 
Para em tempo real, é necessário simplificar um ou mais comum aproximações, e sintonizar os parâmetros exatos do cenário em questão, que também está sintonizado com os parâmetros acordados para obter o 'bang for the buck "mais. 
